{"dataList":{"fechaEfectiva":"2013","organismo":"MINISTERIO DE TRABAJO, EMPLEO Y SEGURIDAD SOCIAL\r\nSECRETARIA DE TRABAJO\r\n","tipoNorma":"","numeroNorma":"Resoluci\u00f3n N\u00ba 1347","anioNorma":"2013","detalleNorma":"<!DOCTYPE html PUBLIC \"-\/\/W3C\/\/DTD HTML 4.01 Transitional\/\/EN\"><br \/>\n<br \/>\n    <h3>MINISTERIO DE TRABAJO, EMPLEO Y SEGURIDAD SOCIAL<br \/>\nSECRETARIA DE TRABAJO<br \/>\n<\/h3><p xmlns:math=\"http:\/\/exslt.org\/math\"><b>Resoluci\u00f3n N\u00ba 1347\/2013<\/b><\/p><p><b>Registro N\u00ba 1115\/2013<br \/>\n<\/b><\/p><p xmlns:math=\"http:\/\/exslt.org\/math\">Bs. As., 27\/9\/2013<br \/>\n<\/p><p xmlns:math=\"http:\/\/exslt.org\/math\">VISTO el Expediente N\u00b0\u00a01.555.135\/13 del Registro del MINISTERIO DE TRABAJO, EMPLEO Y SEGURIDAD SOCIAL, las Leyes N\u00b0\u00a014.250 (t.o. 2004) y N\u00b0\u00a020.744 (t.o. 1976) y sus modificatorias, y<br \/>\n<br \/>\nCONSIDERANDO:<br \/>\n<br \/>\nQue a fojas 101\/104 del Expediente N\u00b0\u00a01.555.135\/13, obra el Acuerdo celebrado entre el SINDICATO DE OBREROS Y EMPLEADOS DE LA INDUSTRIA DEL CHACINADO, TRIPERIA Y SUS DERIVADOS, por el sector de los trabajadores y la CAMARA ARGENTINA DE LA INDUSTRIA DEL CHACINADO Y AFINES (C.A.I.C.H.A), por el sector empleador, de conformidad a lo dispuesto en la Ley de Negociaci\u00f3n Colectiva N\u00b0\u00a014.250 (t.o. 2004).<br \/>\n<br \/>\nQue bajo el mentado Acuerdo, las partes pactan condiciones salariales, en el marco del Convenio Colectivo de Trabajo N\u00b0\u00a0207\/05, del cual resultan ser signatarias.<br \/>\n<br \/>\nQue asimismo acuerdan el pago de una suma extraordinaria y por \u00fanica vez, a abonarse entre el 21 y el 28 de agosto de 2013.<br \/>\n<br \/>\nQue al respecto, y en atenci\u00f3n a la fecha de celebraci\u00f3n del acuerdo de marras, resulta procedente hacer saber a las partes que la atribuci\u00f3n de car\u00e1cter no remunerativo a conceptos que componen el ingreso a percibir por los trabajadores y su aplicaci\u00f3n a los efectos contributivos es, exclusivamente de origen legal.<br \/>\n<br \/>\nQue, en raz\u00f3n de ello, corresponde dejar expresamente sentado que si en el futuro las partes acuerdan el pago de sumas de dinero, en cualquier concepto, como contraprestaci\u00f3n a los trabajadores, dichas sumas tendr\u00e1n en todos los casos car\u00e1cter remunerativo de pleno derecho, independientemente del car\u00e1cter que \u00e9stas les asignaran y sin perjuicio de que su pago fuere estipulado como transitorio, extraordinario, excepcional o por \u00fanica vez.<br \/>\n<br \/>\nQue en relaci\u00f3n al \u00e1mbito de aplicaci\u00f3n personal y territorial del Acuerdo, corresponde se\u00f1alar que el mismo se circunscribe al \u00e1mbito comprendido dentro del alcance de representaci\u00f3n de la C\u00e1mara empresaria signataria y de la parte sindical firmante, emergente de su personer\u00eda gremial establecida por las Resoluciones del MTEySS N\u00b0\u00a05\/46 y N\u00b0\u00a010\/56.<br \/>\n<br \/>\nQue las partes acreditan la representaci\u00f3n que invocan con la documentaci\u00f3n agregada en autos y ratifican en todos sus t\u00e9rminos el mentado acuerdo.<br \/>\n<br \/>\nQue la Asesor\u00eda Legal de esta Direcci\u00f3n Nacional de Relaciones del Trabajo de este Ministerio, tom\u00f3 la intervenci\u00f3n que le compete.<br \/>\n<br \/>\nQue asimismo se acreditan los recaudos formales previstos en la Ley N\u00b0\u00a014.250 (t.o. 2004) y en la Ley N\u00b0\u00a023.546 (t.o. 2004).<br \/>\n<br \/>\nQue a fojas 89\/91 del Expediente N\u00b0\u00a01.555.135\/13 obra Disposici\u00f3n de la Direcci\u00f3n Nacional de Relaciones del Trabajo N\u00b0\u00a0702 de fecha 29 de agosto de 2013, mediante la cual se constituye la comisi\u00f3n negociadora para la celebraci\u00f3n del presente.<br \/>\n<br \/>\nQue por lo expuesto, corresponde dictar el pertinente acto administrativo de conformidad con los antecedentes mencionados, debiendo las partes tener presente lo establecido en los considerandos cuarto y quinto.<br \/>\n<br \/>\nQue por \u00faltimo, resulta pertinente que una vez dictado el acto administrativo homologatorio del acuerdo de referencia, se remitan estas actuaciones a la Direcci\u00f3n Nacional de Regulaciones del Trabajo, a fin de que eval\u00fae la procedencia de elaborar el c\u00e1lculo del tope previsto por el Art\u00edculo 245 de la Ley N\u00b0\u00a020.744 (t.o. 1976) y sus modificatorias.<br \/>\n<br \/>\nQue las facultades de la suscripta para resolver en las presentes actuaciones, surgen de las atribuciones otorgadas por el Art\u00edculo 10 del Decreto N\u00b0\u00a0200\/88.<br \/>\n<br \/>\nPor ello,<br \/>\n<br \/>\n<\/p><p xmlns:math=\"http:\/\/exslt.org\/math\">LA SECRETARIA<br \/>\nDE TRABAJO<br \/>\nRESUELVE:<br \/>\n<\/p><p xmlns:math=\"http:\/\/exslt.org\/math\">ARTICULO 1\u00b0 \u2014 Decl\u00e1rase homologado el Acuerdo celebrado entre el SINDICATO DE OBREROS Y EMPLEADOS DE LA INDUSTRIA DEL CHACINADO, TRIPERIA Y SUS DERIVADOS, por el sector de los trabajadores y la CAMARA ARGENTINA DE LA INDUSTRIA DEL CHACINADO Y AFINES (C.A.I.C.H.A), por el sector empleador, obrante a fojas 101\/104 del Expediente N\u00b0\u00a01.555.135\/13, de conformidad a lo dispuesto en la Ley de Negociaci\u00f3n Colectiva N\u00b0\u00a014.250 (t.o. 2004).<br \/>\n<\/p><p xmlns:math=\"http:\/\/exslt.org\/math\">ARTICULO 2\u00b0 \u2014 Reg\u00edstrese la presente Resoluci\u00f3n en el Departamento de Despacho dependiente de la SUBSECRETARIA DE COORDINACION. Cumplido, pase a la Direcci\u00f3n de Negociaci\u00f3n Colectiva, a fin de que el Departamento Coordinaci\u00f3n registre el Acuerdo obrante a fojas 101\/104 del Expediente N\u00b0\u00a01.555.135\/13.<br \/>\n<\/p><p xmlns:math=\"http:\/\/exslt.org\/math\">ARTICULO 3\u00b0 \u2014 Rem\u00edtase copia debidamente autenticada al Departamento Biblioteca para su difusi\u00f3n.<br \/>\n<\/p><p xmlns:math=\"http:\/\/exslt.org\/math\">ARTICULO 4\u00b0 \u2014 Notif\u00edquese a las partes signatarias. Posteriormente, pase a la Direcci\u00f3n Nacional de Regulaciones del Trabajo, a fin de evaluar la procedencia de elaborar el Proyecto de Base Promedio y Tope Indemnizatorio, de acuerdo a lo establecido en el Art\u00edculo 245 de la Ley N\u00b0\u00a020.744 (t.o. 1976) y sus modificatorias. Finalmente proc\u00e9dase a la guarda del presente legajo, conjuntamente con el Convenio Colectivo de Trabajo N\u00b0\u00a0207\/75.<br \/>\n<\/p><p xmlns:math=\"http:\/\/exslt.org\/math\">ARTICULO 5\u00b0 \u2014 H\u00e1gase saber que en el supuesto que este MINISTERIO DE TRABAJO, EMPLEO Y SEGURIDAD SOCIAL no efect\u00fae la publicaci\u00f3n de car\u00e1cter gratuito del acuerdo homologado, resultar\u00e1 aplicable lo dispuesto en el tercer p\u00e1rrafo del Art\u00edculo 5\u00b0 de la Ley N\u00b0\u00a014.250 (t.o. 2004).<br \/>\n<\/p><p xmlns:math=\"http:\/\/exslt.org\/math\">ARTICULO 6\u00b0 \u2014 Comun\u00edquese, publ\u00edquese, d\u00e9se a la Direcci\u00f3n Nacional del Registro Oficial y arch\u00edvese. \u2014 Dra. NOEMI RIAL, Secretaria de Trabajo.<br \/>\n<\/p><p xmlns:math=\"http:\/\/exslt.org\/math\">Expediente N\u00b0\u00a01.555.135\/13<br \/>\nBuenos Aires, 02 de Octubre de 2013<br \/>\nDe conformidad con lo ordenado en la RESOLUCION ST N\u00b0\u00a01347\/13 se ha tomado raz\u00f3n del acuerdo obrante a fojas 101\/104 del expediente de referencia, quedando registrado bajo el n\u00famero 1115\/13. \u2014 VALERIA A. VALETTI, Registro de Convenios Colectivos, Departamento Coordinaci\u00f3n - D.N.R.T.<br \/>\nEn la ciudad Aut\u00f3noma de Buenos Aires, a los trece d\u00edas del mes de agosto del a\u00f1o dos mil trece, siendo las 17.00 horas, por el SINDICATO OBREROS Y EMPLEADOS DE LA INDUSTRIA DE CHACINADO; TRIPERIA y SUS DERIVADOS, los se\u00f1ores: Jes\u00fas Adolfo VILLAFA\u00d1E (MI 14.277.681); Pablo Oscar ORTIGOZA (MI 10.807.119), Antonio MICELI (MI 18.823.255), y la Sra. Andrea ARGA\u00d1ARAS ARIAS (MI 22.366.373), por la CAMARA ARGENTINA DE LA INDUSTRIA DEL CHACINADO y AFINES, lo hacen el Ingeniero Mart\u00edn F. de GYLDENFELDT (MI 11.038.133); Se\u00f1or V\u00edctor Hugo GIORGI (MI 8.296.590), Osmar AYALA (MI 12.573.922), German LUCCA (MI 12.400.717) con el patrocinio letrado del Doctor Jorge VIOLINI (MI 08.462.200) y el Doctor Juan Carlos MARIANI (MI 8.257.019), las partes acuerdan las siguientes cl\u00e1usulas y condiciones:<br \/>\n1) Se fija un incremento salarial del 15%, para el per\u00edodo comprendido entre los meses de agosto y septiembre de 2013; un 5% para el per\u00edodo comprendido entre los meses de octubre, noviembre de 2013; un 3% para el mes de diciembre de 2013 y un 3.50% para el per\u00edodo comprendido entre los meses de enero y abril de 2014, sobre la tabla salarial vigente al 30 de abril del 2013: Los incrementos precedentes son de car\u00e1cter no acumulativo.<br \/>\n2) Se establece para todos los trabajadores comprendidos en la CCT Nro. 207\/75, el pago de una suma no remunerativa extraordinaria y por \u00fanica vez, de pesos dos mil quinientos ($2.500), la que se liquidar\u00e1 de una sola vez entre el 21 de agosto de 2013 y el 28 de agosto de 2013.<br \/>\nSin perjuicio de los plazos de pago estipulados precedentemente, los empleadores comprendidos en el presente acuerdo podr\u00e1n anticipar el pago total o parcial de dichos montos.<br \/>\nPara tener derecho al cobro de la suma no remunerativa indicada precedentemente, el trabajador deber\u00e1 tener su contrato de trabajo vigente al momento de la percepci\u00f3n de dicha suma, y haber ingresado con anterioridad al 1 de mayo de 2013.- Para el supuesto que el ingreso se hubiera producido con posterioridad al 1 de mayo de 2013, se le abonar\u00e1 de manera proporcional.<br \/>\nA solicitud de la entidad sindical las partes acuerdan que sin perjuicio de la naturaleza no remunerativa de la suma expresada en tal car\u00e1cter, sobre las mismas se efectivizar\u00e1n las contribuciones a la Obra Social, en los t\u00e9rminos de la Ley N\u00b0\u00a023.660. Asimismo la parte empleadora se compromete, a remitir n\u00f3mina y detalle de esta contribuci\u00f3n a la asociaci\u00f3n sindical.<br \/>\n3) La suma no remunerativa establecida en el presente acuerdo ser\u00e1 absorbida hasta su concurrencia con incrementos otorgados \u201ca cuenta\u201d o \u201canticipo\u201d, o bajo cualquier otra denominaci\u00f3n, sean \u00e9stos de car\u00e1cter remunerativo o no remunerativo, y que los empleadores hubieran abonado voluntariamente en exceso de las escalas y adicionales convencionales, a partir del 01 de mayo del 2013 y hasta la firma de este acuerdo.<br \/>\nPara el caso de trabajadores que laboren a tiempo parcial en concordancia con el Art. 92 TER de la Ley 20.744 (t.o.), o en jornada reducida, el monto de los salarios b\u00e1sicos fijados y de la asignaci\u00f3n no remunerativa a abonar, ser\u00e1n proporcionales a la jornada laboral cumplida.<br \/>\n4) Los valores resultantes expresados en el presente acuerdo, se consignan en la respectiva planilla que ambas partes adjuntan a la presente acta y como formando parte de la misma.<br \/>\n5) El presente acuerdo tendr\u00e1 vigencia desde el 01 de Mayo del 2013 hasta el 30 Abril de 2014.<br \/>\n6) En este acto la entidad sindical manifiesta que el presente acuerdo resulta de aplicaci\u00f3n en todo el \u00e1mbito del territorio nacional.<br \/>\n7) En los t\u00e9rminos y alcances previstos en el art\u00edculo 9, segundo p\u00e1rrafo de la Ley N\u00b0\u00a014.250 se establece \u2014por el plazo de vigencia del presente Acuerdo\u2014, un aporte solidario a favor de la Organizaci\u00f3n Sindical y a cargo de cada Trabajador, comprendido en el CCT N\u00b0\u00a0207\/75 consistente en un aporte mensual del 1,5% calculado sobre la remuneraci\u00f3n b\u00e1sica y los adicionales del CCT N\u00b0\u00a0207\/75 que perciba cada trabajador. Estar\u00e1n eximidos del pago de este aporte solidario los trabajadores que se encontraren afiliados sindicalmente a la Entidad Sindical, en raz\u00f3n que los mismos contribuyen econ\u00f3micamente al sostenimiento de las actividades tendientes al cumplimiento de los fines gremiales, sociales y culturales de la organizaci\u00f3n gremial, a trav\u00e9s del pago mensual de la correspondiente cuota de afiliaci\u00f3n.<br \/>\nSer\u00e1n los Empleadores, los que actuar\u00e1n como agentes de retenci\u00f3n del aporte aqu\u00ed establecido, debiendo depositarlo mensualmente, del 1 al 15 de cada mes, a partir del mes siguiente al de la homologaci\u00f3n del presente acuerdo (acto al que se supedita su validez y exigibilidad), en la cuenta corriente N\u00b0\u00a013995\/5 del Banco de la Provincia de Buenos Aires \u2014Suc. Boedo\u2014 de esta Ciudad Aut\u00f3noma de Buenos Aires.<br \/>\n8) Ambas partes solicitan al Ministerio de Trabajo, Empleo y Seguridad Social, la homologaci\u00f3n del presente acuerdo, acto al que supeditan su validez y exigibilidad, as\u00ed como la fijaci\u00f3n de los nuevos topes indemnizatorios. Sin perjuicio de ello, y para el caso que antes de operarse la homologaci\u00f3n vencieran plazos para el pago de cualquiera de las sumas remunerativas o no remunerativas acordadas en el presente, se deja expresamente establecido que dichos pagos ser\u00e1n tomados a cuenta del acuerdo presente \u2014en los t\u00e9rminos y bajo las condiciones previstas en la Res. Gral. AFIP 3279\/2012\u2014 y quedar\u00e1n compensados con las sumas previstas en el mismo, una vez producida dicha homologaci\u00f3n.<br \/>\nSiendo las 17.30 horas, se da por finalizado el acto firmando los comparecientes de conformidad.<br \/>\n<Img src=\"http:\/\/www.boletinoficial.gob.ar\/imagenes\/getImagen\/01\/2013\/12\/30\/Im%C3%A1genes\/2013123001_83506-FOLIO%207_fmt.jpeg\"><Img src=\"http:\/\/www.boletinoficial.gob.ar\/imagenes\/getImagen\/01\/2013\/12\/30\/Im%C3%A1genes\/2013123001_83506-FOLIO%208_fmt.jpeg\"><Img src=\"http:\/\/www.boletinoficial.gob.ar\/imagenes\/getImagen\/01\/2013\/12\/30\/Im%C3%A1genes\/2013123001_83506-FOLIO%208_fmt1.jpeg\"><\/p>  <br \/>\n","idTramite":"100000","cantidadVisitas":2,"cantidadVisitasHoy":2,"fechaDeHoy":"20160526","paginaDesde":"22","paginaHasta":"24","cantidadPaginasAfectadas":null,"cantidadPaginasAfectadasPor":null,"cantidadPaginasNormaFechaEfectiva":null,"cantidadPaginasVisitadas":null,"cantidadPaginasAnoexos":0,"anexosNorma":[],"normasAfectadas":[],"normasAfectadasPor":[],"fechasEfectivaNorma":[],"normasVisitadas":[],"idRubro":"83","descRubro":"Convenciones Colectivas de Trabajo","archivoPDF":"2013123001N.pdf","fechaPublicacion":"20131230","suplemento":false,"idTipoNorma":"6"},"id":"Bz5x\/FMuwxfHYl7Ffew9gi1bLS1JVi1bLdjM0Cx6gs924hlkDhFhdn4=","codigoError":0,"mensajeError":""}
{"dataList":{"fechaEfectiva":"2013","organismo":"MINISTERIO DE TRABAJO, EMPLEO Y SEGURIDAD SOCIAL\r\nSECRETARIA DE TRABAJO\r\n","tipoNorma":"","numeroNorma":"Resoluci\u00f3n N\u00ba 1383","anioNorma":"2013","detalleNorma":"<!DOCTYPE html PUBLIC \"-\/\/W3C\/\/DTD HTML 4.01 Transitional\/\/EN\"><br \/>\n<br \/>\n    <h3>MINISTERIO DE TRABAJO, EMPLEO Y SEGURIDAD SOCIAL<br \/>\nSECRETARIA DE TRABAJO<br \/>\n<\/h3><p xmlns:math=\"http:\/\/exslt.org\/math\"><b>Resoluci\u00f3n N\u00ba 1383\/2013<\/b><\/p><p><b>Registro N\u00ba 1136\/2013<br \/>\n<\/b><\/p><p xmlns:math=\"http:\/\/exslt.org\/math\">Bs. As., 4\/10\/2013<br \/>\n<\/p><p xmlns:math=\"http:\/\/exslt.org\/math\">VISTO el Expediente N\u00b0\u00a01.564.068\/13 del Registro del MINISTERIO DE TRABAJO, EMPLEO Y SEGURIDAD SOCIAL, la Ley N\u00b0\u00a014.250 (t.o. 2004), la Ley N\u00b0\u00a020.744 (t.o. 1976) y sus modificatorias, la Ley 23.546 (t.o. 2004), y<br \/>\n<br \/>\nCONSIDERANDO:<br \/>\n<br \/>\nQue a fojas 2\/6 del Expediente 1.564.068\/13, obra el acuerdo celebrado entre la UNION DE TRABAJADORES DEL TURISMO HOTELEROS Y GASTRONOMICOS DE LA REPUBLICA ARGENTINA (U.T.H.G.R.A), por el sector sindical y la empresa CASINO CLUB SOCIEDAD ANONIMA por el sector empresarial, ratificado a fojas 111, conforme lo dispuesto en la Ley de Negociaci\u00f3n Colectiva N\u00b0\u00a014.250 (t.o. 2004).<br \/>\n<br \/>\nQue mediante la Disposici\u00f3n de la Direcci\u00f3n Nacional de Regulaciones del Trabajo N\u00b0\u00a0685 de fecha 27 de agosto de 2013 se declar\u00f3 constituida la Comisi\u00f3n Negociadora entre los agentes se\u00f1alados ut supra.<br \/>\n<br \/>\nQue bajo el mentado acuerdo las partes convienen nuevas condiciones salariales a partir del 1\u00b0 de abril de 2013, para el personal comprendido en el Convenio Colectivo de Trabajo de Empresa N\u00b0\u00a0921\/07 \u201cE\u201d.<br \/>\n<br \/>\nQue en la cl\u00e1usula SEGUNDA de dicho instrumento las partes convienen el pago de un adicional desde septiembre a diciembre de 2013.<br \/>\n<br \/>\nQue al respecto, y en atenci\u00f3n a la fecha de celebraci\u00f3n del acuerdo de marras, 30 de abril de 2013, resulta procedente hacer saber a las partes que la atribuci\u00f3n de car\u00e1cter no remunerativo a conceptos que componen el ingreso a percibir por los trabajadores y su aplicaci\u00f3n a los efectos contributivos es, exclusivamente de origen legal.<br \/>\n<br \/>\nQue en consecuencia, corresponde dejar establecido que el plazo estipulado por las partes en la cl\u00e1usula CUARTA, no podr\u00e1 ser prorrogado ni a\u00fan antes de su vencimiento y los montos acordados ser\u00e1n considerados de car\u00e1cter remunerativo, de pleno derecho y a todos los efectos legales, a partir de esa fecha.<br \/>\n<br \/>\nQue asimismo, cabe dejar expresamente sentado que si en el futuro las partes acuerdan el pago de sumas de dinero, en cualquier concepto, como contraprestaci\u00f3n a los trabajadores, dichas sumas tendr\u00e1n en todos los casos car\u00e1cter remunerativo de pleno derecho, independientemente del car\u00e1cter que \u00e9stas les asignaran y sin perjuicio de que su pago fuere estipulado como transitorio, extraordinario, excepcional o por \u00fanica vez.<br \/>\n<br \/>\nQue en referencia al aporte por Seguro de Vida y Sepelio que surge de la cl\u00e1usula TERCERA del acuerdo de marras, corresponde se\u00f1alar que la homologaci\u00f3n que por el presente acto se dispone lo es sin perjuicio de la obligaci\u00f3n de las partes de requerir en forma previa a su retenci\u00f3n la expresa conformidad de los trabajadores, en atenci\u00f3n al car\u00e1cter atribuido al adicional previsto en la cl\u00e1usula SEGUNDA.<br \/>\n<br \/>\nQue respecto de lo previsto en la cl\u00e1usula TERCERA del precitado instrumento en relaci\u00f3n a la cuota sindical, cabe indicar que la homologaci\u00f3n que por el presente acto se resuelve, lo es sin perjuicio de dicha retenci\u00f3n deber\u00e1 efectivizarse conforme la normativa laboral vigente.<br \/>\n<br \/>\nQue el \u00e1mbito de aplicaci\u00f3n del mentado acuerdo, se corresponde con el alcance de representaci\u00f3n de la empresa signataria y de la asociaci\u00f3n sindical firmante, emergente de su personer\u00eda gremial.<br \/>\n<br \/>\nQue las partes celebrantes han ratificado el contenido y firmas insertas en el acuerdo tra\u00eddo a estudio, acreditando su personer\u00eda y facultades para negociar colectivamente con las constancias que obran en autos.<br \/>\n<br \/>\nQue asimismo se acreditan los recaudos formales exigidos por la Ley N\u00b0\u00a014.250 (t.o. 2004).<br \/>\n<br \/>\nQue la Asesor\u00eda Legal de esta Direcci\u00f3n Nacional de Relaciones del Trabajo de este Ministerio, tom\u00f3 la intervenci\u00f3n que le compete.<br \/>\n<br \/>\nQue por lo expuesto, corresponde dictar el pertinente acto administrativo de conformidad con los antecedentes mencionados, debiendo las partes tener presente lo se\u00f1alado en los considerandos quinto a s\u00e9ptimo.<br \/>\n<br \/>\nQue por \u00faltimo, corresponde remitir las presentes actuaciones a la Direcci\u00f3n Nacional de Regulaciones del Trabajo a los fines de evaluar la procedencia de efectuar el c\u00e1lculo del importe promedio de las remuneraciones y el tope indemnizatorio, conforme lo impuesto por el art\u00edculo 245 de la Ley de Contrato de Trabajo N\u00b0\u00a020.744 (t.o. 1976) y sus modificatorias.<br \/>\n<br \/>\nQue la presente se dicta en uso de las facultades previstas en el art\u00edculo 10 del Decreto N\u00b0\u00a0200\/88 y sus modificatorios.<br \/>\n<br \/>\nPor ello,<br \/>\n<br \/>\n<\/p><p xmlns:math=\"http:\/\/exslt.org\/math\">LA SECRETARIA<br \/>\nDE TRABAJO<br \/>\nRESUELVE:<br \/>\n<\/p><p xmlns:math=\"http:\/\/exslt.org\/math\">ARTICULO 1\u00b0 \u2014 Decl\u00e1rase homologado el acuerdo celebrado entre la UNION DE TRABAJADORES DEL TURISMO HOTELEROS Y GASTRONOMICOS DE LA REPUBLICA ARGENTINA (U.T.H.G.R.A) por el sector sindical, y la empresa CASINO CLUB SOCIEDAD ANONIMA, por el sector empresarial, que luce a fojas 2\/6 del expediente 1.564.068\/13, conforme lo dispuesto en la Ley de Negociaci\u00f3n Colectiva N\u00b0\u00a014.250 (t.o. 2004).<br \/>\n<\/p><p xmlns:math=\"http:\/\/exslt.org\/math\">ARTICULO 2\u00b0 \u2014 Reg\u00edstrese la presente Resoluci\u00f3n por medio de la Direcci\u00f3n General de Registro, Gesti\u00f3n y Archivo Documental dependiente de la SUBSECRETARIA DE COORDINACION. Cumplido, pase a la Direcci\u00f3n de Negociaci\u00f3n Colectiva a fin de que el Departamento Coordinaci\u00f3n registre el acuerdo obrante a fojas 2\/6 del Expediente N\u00b0\u00a01.564.068\/13.<br \/>\n<\/p><p xmlns:math=\"http:\/\/exslt.org\/math\">ARTICULO 3\u00b0 \u2014 Rem\u00edtase copia debidamente autenticada al Departamento Biblioteca para su difusi\u00f3n.<br \/>\n<\/p><p xmlns:math=\"http:\/\/exslt.org\/math\">ARTICULO 4\u00b0 \u2014 Notif\u00edquese a las partes signatarias. Posteriormente, rem\u00edtanse las presentes actuaciones a la Direcci\u00f3n Nacional de Regulaciones del Trabajo a los fines de evaluar la procedencia de efectuar el c\u00e1lculo del importe promedio de las remuneraciones y el tope indemnizatorio, conforme lo impuesto por el art\u00edculo 245 de la Ley de Contrato de Trabajo N\u00b0\u00a020.744 (t.o. 1976) y sus modificatorias. Finalmente, proc\u00e9dase a la guarda del presente legajo conjuntamente con el Convenio Colectivo de Trabajo de Empresa N\u00b0\u00a0921\/07 \u201cE\u201d.<br \/>\n<\/p><p xmlns:math=\"http:\/\/exslt.org\/math\">ARTICULO 5\u00b0 \u2014 H\u00e1gase saber que en el supuesto que el MINISTERIO DE TRABAJO, EMPLEO Y SEGURIDAD SOCIAL no efect\u00fae la publicaci\u00f3n gratuita del acuerdo homologado, resultar\u00e1 aplicable lo dispuesto en el tercer p\u00e1rrafo del Art\u00edculo 5\u00b0 de la Ley N\u00b0\u00a014.250 (t.o. 2004).<br \/>\n<\/p><p xmlns:math=\"http:\/\/exslt.org\/math\">ARTICULO 6\u00b0 \u2014 Comun\u00edquese, publ\u00edquese, d\u00e9se a la Direcci\u00f3n Nacional del Registro Oficial y arch\u00edvese. \u2014 Dra. NOEMI RIAL, Secretaria de Trabajo.<br \/>\n<\/p><p xmlns:math=\"http:\/\/exslt.org\/math\">Expediente N\u00b0\u00a01.564.068\/13<br \/>\nBuenos Aires, 07 de Octubre de 2013<br \/>\nDe conformidad con lo ordenado en la RESOLUCION ST N\u00b0\u00a01383\/13 se ha tomado raz\u00f3n del acuerdo obrante a fojas 2\/6 del expediente de referencia, quedando registrado bajo el n\u00famero 1136\/13. \u2014 JORGE A. INSUA, Registro de Convenios Colectivos, Departamento Coordinaci\u00f3n \u2013 D.N.R.T.<br \/>\nACTA ACUERDO<br \/>\nEn la Ciudad Aut\u00f3noma de Buenos Aires, a los 30 d\u00edas del mes de Abril del a\u00f1o 2013, se re\u00fanen los representantes de la UNION DE TRABAJADORES DEL TURISMO HOTELEROS Y GASTRONOMICOS DE LA REPUBLICA ARGENTINA (U.T.H.G.R.A.) del Convenio Colectivo de Trabajo N\u00b0\u00a0921\/07 \u201cE\u201d, encontr\u00e1ndose presentes por el Sector Gremial el Secretario Gremial Sr. JUAN JOSE BORDES, la Sra. SUSANA ALVAREZ y el Sr. Enrique Altier, ambos en su condici\u00f3n de miembros paritarios, con el asesoramiento t\u00e9cnico del Dr. DEMETRIO OSCAR GONZALEZ PEREIRA, y por el Sector Empresario la firma CASINO CLUB S.A., representada por la Dra. MARIA MARCELA VELARDO en su car\u00e1cter de Apoderada.<br \/>\nLas partes de com\u00fan acuerdo en lo que respecta a sus trabajadores representados y comprendidos en el \u00e1mbito del Convenio Colectivo de Trabajo N\u00b0\u00a0921\/07 \u201cE\u201d convienen lo siguiente:<br \/>\nPRIMERA: Incremento Salarial sobre B\u00e1sicos de Convenio<br \/>\nCon los haberes del mes de Abril de 2013 se aplicar\u00e1 un incremento sobre los salarios b\u00e1sicos de convenio de un 15% (quince por ciento) calculado sobre el salario vigente al mes de Marzo de 2013 para cada categor\u00eda comprendida en todas las Secciones del CCT 921\/07 \u201cE\u201d, el que se ve reflejado en la columna respectiva de la Secciones indicadas en el Anexo I Columna B.<br \/>\nSEGUNDA: Adicional No Remunerativo Transitorio<br \/>\n2.1.- La empresa otorgar\u00e1, a partir de los haberes del mes de Septiembre de 2013 y hasta los haberes del mes de Diciembre de 2013, ambos inclusive, una suma de dinero, mensual, no remunerativa, equivalente al 10% de los salarios b\u00e1sicos de convenio vigentes al mes de Marzo de 2013, mas el porcentaje de la zona geogr\u00e1fica que corresponda, todo conforme los importes que por cada categor\u00eda se establecen y se detallan en los ANEXOS II y III los cuales forman parte integrante del presente convenio.<br \/>\n2.2.- Excepcionalmente con los haberes del mes de Diciembre de 2013, y por ese \u00fanico mes exclusivamente, la asignaci\u00f3n no remunerativa se incrementa en un 50% (cincuenta por ciento), tal como se indica en el Anexo III, en el que constan los detalles de esta asignaci\u00f3n.<br \/>\n2.3.- El presente adicional constar\u00e1 en los recibos de haberes de los trabajadores bajo la denominaci\u00f3n \u201cAsignaci\u00f3n no remunerativa extraordinaria\u201d.<br \/>\n2.4.- El adicional no remunerativo mencionado no se incorpora en ning\u00fan caso al salario b\u00e1sico, ni ser\u00e1 considerado para el c\u00e1lculo de los adicionales establecidos en el CCT 921\/07 \u201cE\u201d.<br \/>\nTERCERA: Las partes pactan a partir de las fechas indicadas en cada caso, que el pago de las sumas designadas como no remunerativas denominadas \u201cAsignaci\u00f3n no remunerativa extraordinaria\u201d tributaran UNICAMENTE los aportes a cargo de los trabajadores y las contribuciones a cargo de los empleadores fijadas en el Convenio Colectivo de Trabajo de Empresa 921\/07 \u201cE\u201d denominados seguro de vida y sepelio (art. 38), fondo convencional ordinario (art. 40), cuota sindical o contribuci\u00f3n solidaria (art. 39).<br \/>\nCUARTA: En el mes de Enero de 2014 se incorporar\u00e1n al salario b\u00e1sico, las sumas no remunerativas pactadas en el presente en la cl\u00e1usula segunda tomando para cada categor\u00eda los valores de la asignaci\u00f3n no remunerativa extraordinaria de Posadas y La Rioja oportunamente detallados, conforme se desprende del Anexo I Columna C.<br \/>\nQUINTA: Ambas partes, de com\u00fan acuerdo, deciden modificar, a partir del 1\u00b0 de Julio de 2013 inclusive, la redacci\u00f3n actual del art\u00edculo 35.2.1.- del CCT 921\/07 \u201cE\u201d, el que quedar\u00e1 redactado de la siguiente manera:<br \/>\n\u201c35.2.1.- Dado que la actividad regida por el presente se caracteriza por encuadrar en lo prescripto por el art. 202 de la LCT, las partes acuerdan que la modalidad de trabajo, la jornada y los descansos se rigen por las disposiciones de la ley 11.544, as\u00ed al final de cada ciclo de rotaci\u00f3n se le conceder\u00e1 al empleado el franco compensatorio correspondiente.<br \/>\nAl personal que trabaje seis d\u00edas por semana se le conceder\u00e1 descanso de un d\u00eda completo luego del primer ciclo, dos d\u00edas continuados luego del segundo ciclo, dos d\u00edas continuados luego del tercer ciclo y dos d\u00edas continuados luego del cuarto ciclo. Luego nuevamente, un d\u00eda completo luego del primer ciclo, dos d\u00edas continuados luego del segundo ciclo, dos d\u00edas continuados luego del tercer ciclo y dos d\u00edas continuados luego del cuarto ciclo; y as\u00ed sucesivamente. De este modo el descanso ser\u00e1 6x1, 6x2, 6x2, 6x2; 6x1, 6x2, 6x2, 6x2; y as\u00ed sucesivamente.\u201d<br \/>\nSEXTA: En lo que respecta a las pautas salariales las Partes acuerdan la vigencia del presente Acuerdo hasta el 31 de Marzo de 2014, inclusive, conviniendo que se reunir\u00e1n, en el mes de Diciembre de 2013 para analizar el otorgamiento de una gratificaci\u00f3n extraordinaria por buen desempe\u00f1o, como as\u00ed tambi\u00e9n en el mes de Abril de 2014 para considerar la nueva pauta salarial, el r\u00e9gimen de francos compensatorios y dem\u00e1s aspectos del CCT que resulten necesarios.<br \/>\nSEPTIMA: Ambas partes manifiestan que elevar\u00e1n el presente acuerdo al Ministerio de Trabajo Empleo y Seguridad Social solicitando la debida homologaci\u00f3n y su incorporaci\u00f3n a las normas del CCT 921\/07 \u201cE\u201d.<br \/>\nNo siendo para m\u00e1s en la fecha indicada, previa lectura y ratificaci\u00f3n de la presente, se dar por finalizada la reuni\u00f3n. Se firman 3 ejemplares de un mismo tenor y a id\u00e9ntico efecto.<br \/>\n<\/p><p xmlns:math=\"http:\/\/exslt.org\/math\">ANEXO I<br \/>\n<Img src=\"http:\/\/www.boletinoficial.gob.ar\/imagenes\/getImagen\/01\/2013\/12\/30\/Im%C3%A1genes\/2013123001_CCT%20-%2083996%20Folio%208_fmt.jpeg\"><\/p><p xmlns:math=\"http:\/\/exslt.org\/math\">ANEXO II<br \/>\n<Img src=\"http:\/\/www.boletinoficial.gob.ar\/imagenes\/getImagen\/01\/2013\/12\/30\/Im%C3%A1genes\/2013123001_CCT%20-%2083996%20Folio%209_fmt.jpeg\"><\/p><p xmlns:math=\"http:\/\/exslt.org\/math\">ANEXO III<br \/>\n<Img src=\"http:\/\/www.boletinoficial.gob.ar\/imagenes\/getImagen\/01\/2013\/12\/30\/Im%C3%A1genes\/2013123001_CCT%20-%2083996%20Folio%2010_fmt.jpeg\"><\/p>  <br \/>\n","idTramite":"100001","cantidadVisitas":2,"cantidadVisitasHoy":2,"fechaDeHoy":"20160526","paginaDesde":"24","paginaHasta":"26","cantidadPaginasAfectadas":null,"cantidadPaginasAfectadasPor":null,"cantidadPaginasNormaFechaEfectiva":null,"cantidadPaginasVisitadas":null,"cantidadPaginasAnoexos":0,"anexosNorma":[],"normasAfectadas":[],"normasAfectadasPor":[],"fechasEfectivaNorma":[],"normasVisitadas":[],"idRubro":"83","descRubro":"Convenciones Colectivas de Trabajo","archivoPDF":"2013123001N.pdf","fechaPublicacion":"20131230","suplemento":false,"idTipoNorma":"6"},"id":"kNxGwdYPEI000GXfQpBxZi1bLS1JVi1bLVamNgU51i6qCYYiwkZvir0=","codigoError":0,"mensajeError":""}
{"dataList":{"fechaEfectiva":"2013","organismo":"MINISTERIO DE TRABAJO, EMPLEO Y SEGURIDAD SOCIAL\r\nSECRETARIA DE TRABAJO\r\n","tipoNorma":"","numeroNorma":"Resoluci\u00f3n N\u00b0\u00a01384","anioNorma":"2013","detalleNorma":"<!DOCTYPE html PUBLIC \"-\/\/W3C\/\/DTD HTML 4.01 Transitional\/\/EN\"><br \/>\n<br \/>\n    <h3>MINISTERIO DE TRABAJO, EMPLEO Y SEGURIDAD SOCIAL<br \/>\nSECRETARIA DE TRABAJO<br \/>\n<\/h3><p xmlns:math=\"http:\/\/exslt.org\/math\"><b>Resoluci\u00f3n N\u00b0\u00a01384\/2013<\/b><\/p><p><b>Registro N\u00b0\u00a01135\/2013<br \/>\n<\/b><\/p><p xmlns:math=\"http:\/\/exslt.org\/math\">Bs. As., 4\/10\/2013<br \/>\n<\/p><p xmlns:math=\"http:\/\/exslt.org\/math\">VISTO el Expediente N\u00b0\u00a01.539.211\/12 del Registro del MINISTERIO DE TRABAJO, EMPLEO Y SEGURIDAD SOCIAL, la Ley N\u00b0\u00a014.250 (t.o. 2004), la Ley N\u00b0\u00a020.744 (t.o. 1976) y sus modificatorias, y<br \/>\n<br \/>\nCONSIDERANDO:<br \/>\n<br \/>\nQue a fojas 64 y 66 del Expediente de referencia, obran el Acuerdo y Anexo celebrados entre PROFESORES DE GOLF ASOCIADOS DE ARGENTINA, por el sector sindical y la ASOCIACION ARGENTINA DE GOLF, por el sector empleador, conforme a lo establecido en la Ley N\u00b0\u00a014.250 (t.o. 2004).<br \/>\n<br \/>\nQue a trav\u00e9s del texto convencional alcanzado, se establece un incremento salarial dentro de los t\u00e9rminos y lineamientos estipulados.<br \/>\n<br \/>\nQue el presente resultar\u00e1 de aplicaci\u00f3n para el personal comprendido en el Convenio Colectivo de Trabajo de Empresa N\u00b0\u00a0970\/08 \u201cE\u201d, cuyas partes signatarias coinciden con los actores intervinientes en autos.<br \/>\n<br \/>\nQue los agentes negociales han ratificado el contenido y firmas all\u00ed insertas, acreditando la personer\u00eda y facultades para negociar colectivamente invocadas, con las constancias obrantes en autos.<br \/>\n<br \/>\nQue el \u00e1mbito de aplicaci\u00f3n del presente se circunscribe a la correspondencia entre la representatividad que ostenta el sector empleador firmante y la entidad sindical signataria, emergente de su personer\u00eda gremial.<br \/>\n<br \/>\nQue de la lectura de las cl\u00e1usulas pactadas, no surge contradicci\u00f3n con la normativa laboral vigente.<br \/>\n<br \/>\nQue la Asesor\u00eda T\u00e9cnico Legal de esta Direcci\u00f3n Nacional de Relaciones del Trabajo de este Ministerio, ha tomado la intervenci\u00f3n que le compete.<br \/>\n<br \/>\nQue asimismo se acreditan los recaudos formales establecidos por la Ley N\u00b0\u00a014.250 (t.o. 2004).<br \/>\n<br \/>\nQue se encuentra cumplido el procedimiento negocial previsto en la Ley N\u00b0\u00a023.546.<br \/>\n<br \/>\nQue en virtud de lo expuesto, corresponder\u00eda dictar el acto administrativo de homologaci\u00f3n de conformidad con los antecedentes mencionados.<br \/>\n<br \/>\nQue por \u00faltimo, corresponde que una vez dictado el acto administrativo homologatorio del Acuerdo de referencia, se remitan estas actuaciones a la Direcci\u00f3n Nacional de Regulaciones del Trabajo, a fin de evaluar la procedencia de elaborar el c\u00e1lculo del tope previsto por el art\u00edculo 245 de la Ley N\u00b0\u00a020.744 (t.o. 1976) y sus modificatorias.<br \/>\n<br \/>\nQue las facultades de la suscripta para resolver en las presentes actuaciones, surgen de las atribuciones otorgadas por el Decreto N\u00b0\u00a0900\/95.<br \/>\n<br \/>\nPor ello,<br \/>\n<br \/>\n<\/p><p xmlns:math=\"http:\/\/exslt.org\/math\">LA SECRETARIA<br \/>\nDE TRABAJO<br \/>\nRESUELVE:<br \/>\n<\/p><p xmlns:math=\"http:\/\/exslt.org\/math\">ARTICULO 1\u00b0 \u2014 Decl\u00e1ranse homologados el Acuerdo y Anexo celebrados entre PROFESORES DE GOLF ASOCIADOS DE ARGENTINA y la ASOCIACION ARGENTINA DE GOLF, que lucen a fojas 64 y 66 del Expediente N\u00b0\u00a01.539.211\/12, conforme a lo dispuesto en la Ley de Negociaci\u00f3n Colectiva N\u00b0\u00a014.250 (t.o. 2004).<br \/>\n<\/p><p xmlns:math=\"http:\/\/exslt.org\/math\">ARTICULO 2\u00b0 \u2014 Reg\u00edstrese la presente Resoluci\u00f3n por la Direcci\u00f3n General de Registro, Gesti\u00f3n y Archivo Documental dependiente de la SUBSECRETARIA DE COORDINACION. Cumplido, pase a la Direcci\u00f3n de Negociaci\u00f3n Colectiva a fin de que el Departamento Coordinaci\u00f3n registre el Acuerdo y Anexo obrantes a fojas 64 y 66 del Expediente N\u00b0\u00a01.539.211\/12.<br \/>\n<\/p><p xmlns:math=\"http:\/\/exslt.org\/math\">ARTICULO 3\u00b0 \u2014 Rem\u00edtase copia debidamente autenticada al Departamento Biblioteca para su difusi\u00f3n.<br \/>\n<\/p><p xmlns:math=\"http:\/\/exslt.org\/math\">ARTICULO 4\u00b0 \u2014 Notif\u00edquese a las partes signatarias. Posteriormente, pase a la Direcci\u00f3n Nacional de Regulaciones del Trabajo, a fin de evaluar la procedencia de elaborar el Proyecto de Base Promedio y Tope lndemnizatorio, de acuerdo a lo establecido en el Art\u00edculo 245 de la Ley N\u00b0\u00a020.744 (t.o. 1976) y sus modificatorias. Finalmente, proc\u00e9dase a la guarda del presente legajo conjuntamente con el Convenio Colectivo de Trabajo de Empresa N\u00b0\u00a0970\/08 \u201cE\u201d.<br \/>\n<\/p><p xmlns:math=\"http:\/\/exslt.org\/math\">ARTICULO 5\u00b0 \u2014 H\u00e1gase saber que en el supuesto de que este MINISTERIO DE TRABAJO, EMPLEO Y SEGURIDAD SOCIAL no efect\u00fae la publicaci\u00f3n de car\u00e1cter gratuito del Acuerdo y Anexo homologados y de esta Resoluci\u00f3n, las partes deber\u00e1n proceder de acuerdo a lo establecido en el Art\u00edculo 5 de la Ley N\u00b0\u00a014.250 (t.o. 2004).<br \/>\n<\/p><p xmlns:math=\"http:\/\/exslt.org\/math\">ARTICULO 6\u00b0 \u2014 Comun\u00edquese, publ\u00edquese, d\u00e9se a la Direcci\u00f3n Nacional del Registro Oficial y arch\u00edvese. \u2014 Dra. NOEMI RIAL, Secretaria de Trabajo.<br \/>\n<\/p><p xmlns:math=\"http:\/\/exslt.org\/math\">Expediente N\u00b0\u00a01.539.211\/12<br \/>\nBuenos Aires, 07 de Octubre de 2013<br \/>\nDe conformidad con lo ordenado en la RESOLUCION ST N\u00b0\u00a01384\/13 se ha tomado raz\u00f3n del acuerdo obrante a fojas 64 y 66 del expediente de referencia, quedando registrado bajo el n\u00famero 1135\/13. \u2014 JORGE A. INSUA, Registro de Convenios Colectivos, Departamento Coordinaci\u00f3n - D.N.R.T.<br \/>\nEXPEDIENTE N\u00b0: 1.539.211\/12<br \/>\nEn la Ciudad de Buenos Aires, a los 17 d\u00edas del mes de Julio de 2013 siendo las 16 horas, comparecen al MINISTERIO DE TRABAJO, EMPLEO Y SEGURIDAD SOCIAL, DIRECCION NACIONAL RELACIONES DEL TRABAJO, por ante, el Sr. Luis Emir BENITEZ, Secretario de Conciliaci\u00f3n, del Departamento de Relaciones Laborales N\u00b0\u00a03, el Sr. Jorge Daniel CONTRATTI, en representaci\u00f3n de PROFESORES DE GOLF ASOCIADOS DE ARGENTINA, conjuntamente con la Dra. Mar\u00eda Luisa ESCRIBANO, por una parte y por la otra el Dr. Esteban CARCABALLO y el Sr. Alejandro Roberto EMERSON, en representaci\u00f3n de la ASOCIACION CIVIL ARGENTINA DE GOLF.<br \/>\nDeclarado abierto el acto por el Funcionario Actuante, y cedida la palabra a los comparecientes, manifiestan: Que luego de un intercambio de ideas, acuerdan un incremento salarial del 26%, para el per\u00edodo Enero - Diciembre de 2013. Consecuentemente, las escalas salariales b\u00e1sicas ser\u00e1n agregadas oportunamente.<br \/>\nCon lo que se dio por terminado el acto firmando de conformidad por ante mi para constancia.<br \/>\nESCALA SALARIAL ACTA ACUERDO COMPLEMENTARIA CCT N\u00b0\u00a0970\/08<br \/>\nSALARIOS 2013<br \/>\n<\/p><table>\n<tr>\n<td>\nCATEGORIA<\/td>\n<td>SALARIO ACTUAL<\/td>\n<td>SALARIO JULIO DE 2013<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>PROFESOR<\/td>\n<td>$ 11.443,00<\/td>\n<td>$ 14.419,00<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>DIRECTOR DE ESCUELA <\/td>\n<td>$ 18.310,00<\/td>\n<td>$ 23.070,00<\/td>\n<\/tr>\n<\/table><\/p>  <br \/>\n","idTramite":"100002","cantidadVisitas":2,"cantidadVisitasHoy":2,"fechaDeHoy":"20160526","paginaDesde":"26","paginaHasta":"27","cantidadPaginasAfectadas":null,"cantidadPaginasAfectadasPor":null,"cantidadPaginasNormaFechaEfectiva":null,"cantidadPaginasVisitadas":null,"cantidadPaginasAnoexos":0,"anexosNorma":[],"normasAfectadas":[],"normasAfectadasPor":[],"fechasEfectivaNorma":[],"normasVisitadas":[],"idRubro":"83","descRubro":"Convenciones Colectivas de Trabajo","archivoPDF":"2013123001N.pdf","fechaPublicacion":"20131230","suplemento":false,"idTipoNorma":"6"},"id":"0tvrPX1vNvIkHP4xzmGrGC1bLS1JVi1bLTRDM8nwiRobAV\/o1nf7L0s=","codigoError":0,"mensajeError":""}
{"dataList":{"fechaEfectiva":"2013","organismo":"MINISTERIO DE TRABAJO, EMPLEO Y SEGURIDAD SOCIAL\r\nSECRETARIA DE TRABAJO\r\n","tipoNorma":"","numeroNorma":"Resoluci\u00f3n N\u00ba 1385","anioNorma":"2013","detalleNorma":"<!DOCTYPE html PUBLIC \"-\/\/W3C\/\/DTD HTML 4.01 Transitional\/\/EN\"><br \/>\n<br \/>\n    <h3>MINISTERIO DE TRABAJO, EMPLEO Y SEGURIDAD SOCIAL<br \/>\nSECRETARIA DE TRABAJO<br \/>\n<\/h3><p xmlns:math=\"http:\/\/exslt.org\/math\"><b>Resoluci\u00f3n N\u00ba 1385\/2013<\/b><\/p><p><b>Registro N\u00ba 1134\/2013<br \/>\n<\/b><\/p><p xmlns:math=\"http:\/\/exslt.org\/math\">Bs. As., 4\/10\/2013<br \/>\n<\/p><p xmlns:math=\"http:\/\/exslt.org\/math\">VISTO el Expediente N\u00b0\u00a01.553.865\/13 del Registro del MINISTERIO DE TRABAJO, EMPLEO Y SEGURIDAD SOCIAL, la Ley N\u00b0\u00a014.250 (t.o. 2004), la Ley N\u00b0\u00a020.744 (t.o. 1976) y sus modificatorias, y<br \/>\n<br \/>\nCONSIDERANDO:<br \/>\n<br \/>\nQue a fojas 3\/4 del Expediente de referencia, obra el Acuerdo celebrado entre la ASOCIACION DE PROFESIONALES UNIVERSITARIOS DEL AGUA Y LA ENERGIA ELECTRICA, por la parte sindical y la EMPRESA DE TRANSPORTE DE ENERGIA ELECTRICA POR DISTRIBUCION TRONCAL DE LA PATAGONIA SOCIEDAD ANONIMA (TRANSPA S.A.), por el sector empleador, conforme a lo establecido en la Ley N\u00b0\u00a014.250 (t.o. 2004).<br \/>\n<br \/>\nQue a trav\u00e9s del texto convencional alcanzado, se establece una recomposici\u00f3n salarial para el personal comprendido en el Convenio Colectivo de Trabajo de Empresa N\u00b0\u00a0916\/07 \u201cE\u201d, cuyas partes signatarias coinciden con los actores intervinientes en autos.<br \/>\n<br \/>\nQue los agentes negociales han ratificado el contenido y firmas all\u00ed insertas, acreditando la personer\u00eda y facultades para negociar colectivamente invocadas, con las constancias obrantes en autos.<br \/>\n<br \/>\nQue el \u00e1mbito de aplicaci\u00f3n del presente se circunscribe a la correspondencia entre la representatividad que ostenta el sector empleador firmante y la entidad sindical signataria, emergente de su personer\u00eda gremial.<br \/>\n<br \/>\nQue en relaci\u00f3n con las prescripciones del Art\u00edculo 17 de la Ley N\u00b0\u00a014.250 (t.o. 2004), debe estarse a lo manifestado a foja 2.<br \/>\n<br \/>\nQue de la lectura de las cl\u00e1usulas pactadas, no surge contradicci\u00f3n con la normativa laboral vigente.<br \/>\n<br \/>\nQue la Asesor\u00eda T\u00e9cnico Legal de la Direcci\u00f3n Nacional de Relaciones del Trabajo de este Ministerio, ha tomado la intervenci\u00f3n que le compete.<br \/>\n<br \/>\nQue se encuentra cumplido el procedimiento negocial previsto por la Ley 23.546.<br \/>\n<br \/>\nQue asimismo se acreditan los recaudos formales establecidos por la Ley N\u00b0\u00a014.250 (t.o. 2004).<br \/>\n<br \/>\nQue en virtud de lo expuesto, corresponder\u00eda dictar el acto administrativo de homologaci\u00f3n de conformidad con los antecedentes mencionados.<br \/>\n<br \/>\nQue por \u00faltimo, corresponde que una vez dictado el acto administrativo homologatorio del Acuerdo de referencia, se remitan estas actuaciones a la Direcci\u00f3n Nacional de Regulaciones del Trabajo, a fin de evaluar la procedencia de elaborar el c\u00e1lculo del tope previsto por el art\u00edculo 245 de la Ley N\u00b0\u00a020.744 (t.o. 1976) y sus modificatorias.<br \/>\n<br \/>\nQue las facultades de la suscripta para resolver en las presentes actuaciones, surgen de las atribuciones otorgadas por el Decreto N\u00b0\u00a0900\/95.<br \/>\n<br \/>\nPor ello,<br \/>\n<br \/>\n<\/p><p xmlns:math=\"http:\/\/exslt.org\/math\">LA SECRETARIA<br \/>\nDE TRABAJO<br \/>\nRESUELVE:<br \/>\n<\/p><p xmlns:math=\"http:\/\/exslt.org\/math\">ARTICULO 1\u00b0 \u2014 Decl\u00e1rase homologado el Acuerdo celebrado entre la ASOCIACION DE PROFESIONALES UNIVERSITARIOS DEL AGUA Y LA ENERGIA ELECTRICA y la EMPRESA DE TRANSPORTE DE ENERGIA ELECTRICA POR DISTRIBUCION TRONCAL DE LA PATAGONIA SOCIEDAD ANONIMA (TRANSPA S.A.), que luce a fojas 3\/4 del Expediente N\u00b0\u00a01.553.865\/13, conforme a lo dispuesto en la Ley de Negociaci\u00f3n Colectiva N\u00b0\u00a014.250 (t.o. 2004).<br \/>\n<\/p><p xmlns:math=\"http:\/\/exslt.org\/math\">ARTICULO 2\u00b0 \u2014 Reg\u00edstrese la presente Resoluci\u00f3n por la Direcci\u00f3n General de Registro, Gesti\u00f3n y Archivo Documental dependiente de la SUBSECRETARIA DE COORDINACION. Cumplido, pase a la Direcci\u00f3n de Negociaci\u00f3n Colectiva a fin de que el Departamento Coordinaci\u00f3n registre el Acuerdo obrante a fojas 3\/4 del Expediente N\u00b0\u00a01.553.865\/13.<br \/>\n<\/p><p xmlns:math=\"http:\/\/exslt.org\/math\">ARTICULO 3\u00b0 \u2014 Rem\u00edtase copia debidamente autenticada al Departamento Biblioteca para su difusi\u00f3n.<br \/>\n<\/p><p xmlns:math=\"http:\/\/exslt.org\/math\">ARTICULO 4\u00b0 \u2014 Notif\u00edquese a las partes signatarias. Posteriormente, pase a la Direcci\u00f3n Nacional de Regulaciones del Trabajo, a fin de evaluar la procedencia de elaborar el Proyecto de Base Promedio y Tope lndemnizatorio, de acuerdo a lo establecido en el Art\u00edculo 245 de la Ley N\u00b0\u00a020.744 (t.o. 1976) y sus modificatorias. Finalmente, proc\u00e9dase a la guarda del presente legajo conjuntamente con el Convenio Colectivo de Trabajo de Empresa N\u00b0\u00a0916\/07 \u201cE\u201d.<br \/>\n<\/p><p xmlns:math=\"http:\/\/exslt.org\/math\">ARTICULO 5\u00b0 \u2014 H\u00e1gase saber que en el supuesto de que este MINISTERIO DE TRABAJO, EMPLEO Y SEGURIDAD SOCIAL no efect\u00fae la publicaci\u00f3n de car\u00e1cter gratuito del Acuerdo homologado y de esta Resoluci\u00f3n, las partes deber\u00e1n proceder de acuerdo a lo establecido en el Art\u00edculo 5 de la Ley N\u00b0\u00a014.250 (t.o. 2004).<br \/>\n<\/p><p xmlns:math=\"http:\/\/exslt.org\/math\">ARTICULO 6\u00b0 \u2014 Comun\u00edquese, publ\u00edquese, d\u00e9se a la Direcci\u00f3n Nacional del Registro Oficial y arch\u00edvese. \u2014 Dra. NOEMI RIAL, Secretaria de Trabajo.<br \/>\n<\/p><p xmlns:math=\"http:\/\/exslt.org\/math\">Expediente N\u00b0\u00a01.553.865\/13<br \/>\nBuenos Aires, 07 de Octubre de 2013<br \/>\nDe conformidad con lo ordenado en la RESOLUCION ST N\u00b0\u00a01385\/13 se ha tomado raz\u00f3n del acuerdo obrante a fojas 3\/4 del expediente de referencia, quedando registrado bajo el n\u00famero 1134\/13. \u2014 JORGE A. INSUA, Registro de Convenios Colectivos, Departamento Coordinaci\u00f3n \u2013 D.N.R.T.<br \/>\nACTA ACUERDO CONVENIO<br \/>\nEn la ciudad de Trelew, Provincia del Chubut, a los once d\u00edas del mes de Diciembre de 2012, se re\u00fanen por una parte la Empresa de Transporte de Energ\u00eda El\u00e9ctrica por Distribuci\u00f3n Troncal de la Patagonia S.A. (TRANSPA S.A.) representada en este acto por el Licenciado Fabi\u00e1n DI BARTOLO en su car\u00e1cter de Jefe de Relaciones Industriales, en adelante LA EMPRESA, y por otra parte, La Asociaci\u00f3n de Profesionales Universitarios del Agua y la Energ\u00eda El\u00e9ctrica (APUAYE), representada por los Se\u00f1ores Ingenieros Jorge ARIAS, Jos\u00e9 ROSSA y el Analista Jorge PI\u00c9GARI en su car\u00e1cter de Presidente y Vicepresidente de APUAYE y Representante Local de la Seccional Sur respectivamente.<br \/>\nAbierta la reuni\u00f3n las partes manifiestan la intenci\u00f3n de acordar una recomposici\u00f3n salarial para el personal representado por la Asociaci\u00f3n, que contemple tanto las pretensiones de los profesionales, como as\u00ed tambi\u00e9n las posibilidades econ\u00f3micas de la Empresa.<br \/>\nEn ese marco las partes acuerdan:<br \/>\nPRIMERO: Modificar a partir del 1\u00b0 de Enero de 2013 los valores de los Sueldos B\u00e1sicos Mensuales de los niveles establecidos en el Art. 22 - SUELDO BASICO MENSUAL del CCT N\u00b0\u00a0916\/07 \u201cE\u201d de acuerdo al siguiente detalle:<br \/>\n<\/p><table>\n<tr>\n<td>\nNIVELES<\/td>\n<td>SUELDO BASICO MENSUAL ($) a partir del 01\/01\/2013<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>UI<\/td>\n<td>7099.25<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Ull<\/td>\n<td>7784.75<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>UIII<\/td>\n<td>8718.92<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>UIV<\/td>\n<td>9765.19<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>UV<\/td>\n<td>10937.01<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>UVI<\/td>\n<td>12249.45<\/td>\n<\/tr>\n<\/table><p>\nSEGUNDO: Modificar a partir del 1\u00b0 de Marzo de 2013 los valores de los Sueldos B\u00e1sicos Mensuales de los niveles establecidos en el Art. 22 - SUELDO BASICO MENSUAL del CCT N\u00b0\u00a0916\/07 \u201cE\u201d de acuerdo al siguiente detalle:<br \/>\n<\/p><table>\n<tr>\n<td>\nNIVELES<\/td>\n<td>SUELDO BASICO MENSUAL ($) a partir del 01\/03\/2013<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>UI<\/td>\n<td>7464.14<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>UII<\/td>\n<td>8184.88<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>UIII<\/td>\n<td>9167.07<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>UIV<\/td>\n<td>10267.12<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>UV<\/td>\n<td>11499.16<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>UVI <\/td>\n<td>12879.07<\/td>\n<\/tr>\n<\/table><p>\nTERCERO: Modificar a partir del 1\u00b0 de Abril de 2013 los valores de los Sueldos B\u00e1sicos Mensuales de los niveles establecidos en el Art. 22 - SUELDO BASICO MENSUAL del CCT N\u00b0\u00a0916\/07 \u201cE\u201d de acuerdo al siguiente detalle:<br \/>\n<\/p><table>\n<tr>\n<td>\nNIVELES<\/td>\n<td>SUELDO BASICO MENSUAL ($) a partir del 01\/04\/2013<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>UI<\/td>\n<td>7842.58<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>Ull<\/td>\n<td>8599.85<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>UIII<\/td>\n<td>9631.84<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>UIV<\/td>\n<td>10787.66<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>UV<\/td>\n<td>12082.17<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>UVI<\/td>\n<td>13532.04<\/td>\n<\/tr>\n<\/table><p>\nEn el lugar y fecha arriba indicados, se suscriben en prueba de conformidad tres (3) ejemplares, todos de id\u00e9ntico tenor y al mismo efecto, uno para cada una de las partes y el restante para ser presentado ante el MINISTERIO DE TRABAJO, EMPLEO Y SEGURIDAD SOCIAL DE LA NACION a efecto de su homologaci\u00f3n.<br \/>\n<\/p>  <br \/>\n","idTramite":"100003","cantidadVisitas":2,"cantidadVisitasHoy":2,"fechaDeHoy":"20160526","paginaDesde":"27","paginaHasta":"27","cantidadPaginasAfectadas":null,"cantidadPaginasAfectadasPor":null,"cantidadPaginasNormaFechaEfectiva":null,"cantidadPaginasVisitadas":null,"cantidadPaginasAnoexos":0,"anexosNorma":[],"normasAfectadas":[],"normasAfectadasPor":[],"fechasEfectivaNorma":[],"normasVisitadas":[],"idRubro":"83","descRubro":"Convenciones Colectivas de Trabajo","archivoPDF":"2013123001N.pdf","fechaPublicacion":"20131230","suplemento":false,"idTipoNorma":"6"},"id":"fq\/PySk2XwTUKpqlUGM9PC1bLS1JVi1bLTLWjgLIYWGZKKtemq3Wq6w=","codigoError":0,"mensajeError":""}
{"dataList":{"fechaEfectiva":"","organismo":"IMPUESTOS\r\n","tipoNorma":"COMUNICACION","numeroNorma":"Ley 26.929","anioNorma":"","detalleNorma":"<!DOCTYPE html PUBLIC \"-\/\/W3C\/\/DTD HTML 4.01 Transitional\/\/EN\"><br \/>\n<br \/>\n    <h3>IMPUESTOS<br \/>\n<\/h3><p xmlns:math=\"http:\/\/exslt.org\/math\"><b>Ley 26.929<\/b><\/p><p><b>Ley N\u00ba\u00a024.674. Modificaci\u00f3n.<br \/>\nSancionada: Diciembre 19 de 2013<br \/>\nPromulgada: Diciembre 20 de 2013<br \/>\n<\/b><\/p><p xmlns:math=\"http:\/\/exslt.org\/math\">El Senado y C\u00e1mara de Diputados<br \/>\nde la Naci\u00f3n Argentina<br \/>\nreunidos en Congreso, etc.<br \/>\nsancionan con fuerza de<br \/>\nLey:<br \/>\n<\/p><p xmlns:math=\"http:\/\/exslt.org\/math\">MODIFICACION A LA LEY DE IMPUESTOS INTERNOS<br \/>\n<\/p><p xmlns:math=\"http:\/\/exslt.org\/math\">ARTICULO 1\u00b0 \u2014 Sustit\u00fayese el art\u00edculo 28 de la Ley 24.674 de Impuestos Internos y sus modificaciones por el siguiente texto:<br \/>\n<\/p><p xmlns:math=\"http:\/\/exslt.org\/math\">Art\u00edculo 28: Los bienes gravados, de conformidad con las normas del art\u00edculo anterior, deber\u00e1n tributar el impuesto que resulte por aplicaci\u00f3n de la tasa del diez por ciento (10%) sobre la base imponible respectiva.<br \/>\nAquellas operaciones cuyo precio de venta, sin considerar impuestos, incluidos los opcionales, sea igual o inferior a pesos ciento setenta mil ($\u00a0170.000), estar\u00e1n exentas del gravamen.<br \/>\n<\/p><p xmlns:math=\"http:\/\/exslt.org\/math\">ARTICULO 2\u00b0 \u2014 Sustit\u00fayese el art\u00edculo 39 de la Ley 24.674 de Impuestos Internos y sus modificaciones por el siguiente texto:<br \/>\n<\/p><p xmlns:math=\"http:\/\/exslt.org\/math\">Art\u00edculo 39: Los bienes comprendidos en el art\u00edculo 38 deber\u00e1n tributar el impuesto que resulte por aplicaci\u00f3n de la tasa del cincuenta por ciento (50%) sobre la base imponible respectiva.<br \/>\nAquellas operaciones cuyo precio de venta, sin considerar impuestos, incluidos los opcionales, sea igual o inferior a pesos ciento setenta mil ($\u00a0170.000) estar\u00e1n exentas del gravamen, con excepci\u00f3n de los bienes comprendidos en los incisos c) y e) del art\u00edculo 38 para cuyo caso la exenci\u00f3n regir\u00e1 siempre que el citado monto sea igual o inferior a pesos veintid\u00f3s mil ($\u00a022.000) para el inciso c) y pesos cien mil ($\u00a0100.000) para el inciso e).<br \/>\nAsimismo, para el caso de los bienes comprendidos en los incisos a), b) y d), cuyo precio de venta, sin considerar impuestos, incluidos los opcionales, sea superior a pesos ciento setenta mil ($\u00a0170.000) hasta pesos doscientos diez mil ($\u00a0210.000) deber\u00e1n tributar el impuesto que resulte por la aplicaci\u00f3n de la tasa del treinta por ciento (30%). Para el caso de que se supere el monto de pesos doscientos diez mil ($\u00a0210.000) ser\u00e1 de aplicaci\u00f3n la tasa establecida en el primer p\u00e1rrafo del presente art\u00edculo.<br \/>\nA su vez, para el caso de los bienes comprendidos en el inciso e), cuyo precio de venta, sin considerar impuestos, incluidos los opcionales sea superior a pesos cien mil ($\u00a0100.000) hasta pesos ciento setenta mil ($\u00a0170.000) el impuesto ser\u00e1 el que resulte por la aplicaci\u00f3n de la tasa del treinta por ciento (30%). Para el caso de que se supere el monto de pesos ciento setenta mil ($\u00a0170.000) ser\u00e1 de aplicaci\u00f3n la tasa establecida en el primer p\u00e1rrafo del presente art\u00edculo.<br \/>\n<\/p><p xmlns:math=\"http:\/\/exslt.org\/math\">ARTICULO 3\u00b0 \u2014 Las disposiciones previstas en los art\u00edculos 1\u00b0 y 2\u00b0 de la presente ley regir\u00e1n por los hechos imponibles que se produzcan a partir de su publicaci\u00f3n en el Bolet\u00edn Oficial.<br \/>\n<\/p><p xmlns:math=\"http:\/\/exslt.org\/math\">ARTICULO 4\u00b0 \u2014 Comun\u00edquese al Poder Ejecutivo nacional.<br \/>\n<\/p><p xmlns:math=\"http:\/\/exslt.org\/math\">DADA EN LA SALA DE SESIONES DEL CONGRESO ARGENTINO, EN BUENOS AIRES, A LOS DIECINUEVE DIAS DEL MES DE DICIEMBRE DEL A\u00d1O DOS MIL TRECE.<br \/>\n<\/p><p xmlns:math=\"http:\/\/exslt.org\/math\">\u2014 REGISTRADA BAJO EL N\u00ba\u00a026.929 \u2014<br \/>\n<\/p><p xmlns:math=\"http:\/\/exslt.org\/math\">AMADO BOUDOU. \u2014 JULIAN A. DOMINGUEZ. \u2014 Juan H. Estrada. \u2014 Lucas Chedrese.<br \/>\n<\/p>  <br \/>\n","idTramite":"100004","cantidadVisitas":2,"cantidadVisitasHoy":2,"fechaDeHoy":"20160526","paginaDesde":"1","paginaHasta":"1","cantidadPaginasAfectadas":null,"cantidadPaginasAfectadasPor":null,"cantidadPaginasNormaFechaEfectiva":null,"cantidadPaginasVisitadas":null,"cantidadPaginasAnoexos":0,"anexosNorma":[],"normasAfectadas":[],"normasAfectadasPor":[],"fechasEfectivaNorma":[],"normasVisitadas":[],"idRubro":"23","descRubro":"Leyes","archivoPDF":"2013123101N.pdf","fechaPublicacion":"20131231","suplemento":false,"idTipoNorma":"1"},"id":"lTeZTDMjB\/NmITD7tMec+S1bLS1JVi1bLU7skbtBqdJUiVxxjI0O2GM=","codigoError":0,"mensajeError":""}
{"dataList":{"fechaEfectiva":"2013","organismo":"IMPUESTOS","tipoNorma":"DECRETO","numeroNorma":"Decreto 2272","anioNorma":"2013","detalleNorma":"<!DOCTYPE html PUBLIC \"-\/\/W3C\/\/DTD HTML 4.01 Transitional\/\/EN\"><br \/>\n<br \/>\n    <p xmlns:math=\"http:\/\/exslt.org\/math\"><b>Decreto 2272\/2013<\/b><\/p><p><b>Prom\u00falgase la Ley N\u00ba\u00a026.929.<br \/>\n<\/b><\/p><p xmlns:math=\"http:\/\/exslt.org\/math\">Bs. As., 20\/12\/2013<br \/>\n<\/p><p xmlns:math=\"http:\/\/exslt.org\/math\">POR TANTO:<br \/>\n<\/p><p xmlns:math=\"http:\/\/exslt.org\/math\">T\u00e9ngase por Ley de la Naci\u00f3n N\u00ba\u00a026.929 c\u00famplase, comun\u00edquese, publ\u00edquese, d\u00e9se a la Direcci\u00f3n Nacional del Registro Oficial y arch\u00edvese. \u2014 FERNANDEZ DE KIRCHNER. \u2014 Jorge M. Capitanich. \u2014 Axel Kicillof.<br \/>\n<\/p>  <br \/>\n","idTramite":"100005","cantidadVisitas":2,"cantidadVisitasHoy":2,"fechaDeHoy":"20160526","paginaDesde":"1","paginaHasta":"1","cantidadPaginasAfectadas":null,"cantidadPaginasAfectadasPor":null,"cantidadPaginasNormaFechaEfectiva":null,"cantidadPaginasVisitadas":null,"cantidadPaginasAnoexos":0,"anexosNorma":[],"normasAfectadas":[],"normasAfectadasPor":[],"fechasEfectivaNorma":[],"normasVisitadas":[],"idRubro":"24","descRubro":"Decretos","archivoPDF":"2013123101N.pdf","fechaPublicacion":"20131231","suplemento":false,"idTipoNorma":"2"},"id":"\/WzwoVoXAdgGEp70uzKq3S1bLS1JVi1bLSTWCb\/thgF0ouQpQAcET6Y=","codigoError":0,"mensajeError":""}
{"dataList":{"fechaEfectiva":"","organismo":"PERSONAL MILITAR\r\n","tipoNorma":"COMUNICACION","numeroNorma":"Ley 26.916","anioNorma":"","detalleNorma":"<!DOCTYPE html PUBLIC \"-\/\/W3C\/\/DTD HTML 4.01 Transitional\/\/EN\"><br \/>\n<br \/>\n    <h3>PERSONAL MILITAR<br \/>\n<\/h3><p xmlns:math=\"http:\/\/exslt.org\/math\"><b>Ley 26.916<\/b><\/p><p><b>Autor\u00edzase la entrada de tropas extranjeras al territorio nacional y la salida de fuerzas nacionales.<br \/>\nSancionada: Noviembre 27 de 2013<br \/>\nPromulgada: Diciembre 16 de 2013<br \/>\n<\/b><\/p><p xmlns:math=\"http:\/\/exslt.org\/math\">El Senado y C\u00e1mara de Diputados<br \/>\nde la Naci\u00f3n Argentina<br \/>\nreunidos en Congreso, etc.<br \/>\nsancionan con fuerza de<br \/>\nLey<br \/>\n<\/p><p xmlns:math=\"http:\/\/exslt.org\/math\">ARTICULO 1\u00b0 \u2014 Autor\u00edzase la entrada de tropas extranjeras al territorio nacional y la salida fuera de \u00e9l de fuerzas nacionales, seg\u00fan corresponda, para que participen del programa de ejercitaciones combinadas desde el 1\u00b0 de septiembre de 2013 hasta el 31 de agosto de 2014, de acuerdo a la informaci\u00f3n detallada en los Anexos I, II, III, IV, V, VI, VII, VIII, IX, X, XI, XII, XIII, XIV, XV, XVI, XVII, XVIII, XIX, XX, XXI y XXII que forman parte integrante de la presente ley.<br \/>\n<\/p><p xmlns:math=\"http:\/\/exslt.org\/math\">ARTICULO 2\u00b0 \u2014 Comun\u00edquese al Poder Ejecutivo nacional.<br \/>\n<\/p><p xmlns:math=\"http:\/\/exslt.org\/math\">DADA EN LA SALA DE SESIONES DEL CONGRESO ARGENTINO, EN BUENOS AIRES, A LOS VEINTISIETE DIAS DEL MES DE NOVIEMBRE DE DOS MIL TRECE.<br \/>\n<\/p><p xmlns:math=\"http:\/\/exslt.org\/math\">\u2014 REGISTRADO BAJO EL N\u00ba\u00a026.916 \u2014<br \/>\n<\/p><p xmlns:math=\"http:\/\/exslt.org\/math\">AMADO BOUDOU. \u2014 JULIAN A. DOMINGUEZ. \u2014  Juan H. Estrada. \u2014 Gervasio Bozzano.<br \/>\n<\/p>NOTA: El\/los Anexo\/s que integra\/n este(a) Ley se publican en la edici\u00f3n web del BORA \u2014www.boletinoficial.gov.ar\u2014 y tambi\u00e9n podr\u00e1n ser consultados en la Sede Central de esta Direcci\u00f3n Nacional (Suipacha 767 - Ciudad Aut\u00f3noma de Buenos Aires).<br \/>\n  <br \/>\n","idTramite":"100006","cantidadVisitas":2,"cantidadVisitasHoy":2,"fechaDeHoy":"20160526","paginaDesde":"2","paginaHasta":"2","cantidadPaginasAfectadas":null,"cantidadPaginasAfectadasPor":null,"cantidadPaginasNormaFechaEfectiva":null,"cantidadPaginasVisitadas":null,"cantidadPaginasAnoexos":1,"anexosNorma":["4511804A01.pdf"],"normasAfectadas":[],"normasAfectadasPor":[],"fechasEfectivaNorma":[],"normasVisitadas":[],"idRubro":"23","descRubro":"Leyes","archivoPDF":"2013123101N.pdf","fechaPublicacion":"20131231","suplemento":false,"idTipoNorma":"1"},"id":"utsniqcztEB70VMyn6kr0i1bLS1JVi1bLVPqrvWQ+XZTOtVWVVww3bE=","codigoError":0,"mensajeError":""}
{"dataList":{"fechaEfectiva":"2013","organismo":"PERSONAL MILITAR","tipoNorma":"DECRETO","numeroNorma":"Decreto 2158","anioNorma":"2013","detalleNorma":"<!DOCTYPE html PUBLIC \"-\/\/W3C\/\/DTD HTML 4.01 Transitional\/\/EN\"><br \/>\n<br \/>\n    <p xmlns:math=\"http:\/\/exslt.org\/math\"><b>Decreto 2158\/2013<\/b><\/p><p><b>Prom\u00falgase la Ley N\u00ba\u00a026.916.<br \/>\n<\/b><\/p><p xmlns:math=\"http:\/\/exslt.org\/math\">Bs. As., 16\/12\/2013<br \/>\n<\/p><p xmlns:math=\"http:\/\/exslt.org\/math\">POR TANTO:<br \/>\nT\u00e9ngase por Ley de la Naci\u00f3n N\u00ba\u00a026.916 c\u00famplase, comun\u00edquese, publ\u00edquese, d\u00e9se a la Direcci\u00f3n Nacional del Registro Oficial y arch\u00edvese. \u2014 FERNANDEZ DE KIRCHNER. \u2014 Jorge M. Capitanich. \u2014 Agust\u00edn O. Rossi.<br \/>\n<\/p>  <br \/>\n","idTramite":"100007","cantidadVisitas":2,"cantidadVisitasHoy":2,"fechaDeHoy":"20160526","paginaDesde":"2","paginaHasta":"2","cantidadPaginasAfectadas":null,"cantidadPaginasAfectadasPor":null,"cantidadPaginasNormaFechaEfectiva":null,"cantidadPaginasVisitadas":null,"cantidadPaginasAnoexos":0,"anexosNorma":[],"normasAfectadas":[],"normasAfectadasPor":[],"fechasEfectivaNorma":[],"normasVisitadas":[],"idRubro":"24","descRubro":"Decretos","archivoPDF":"2013123101N.pdf","fechaPublicacion":"20131231","suplemento":false,"idTipoNorma":"2"},"id":"lbocZ2d40TKf+giSV3EZ4S1bLS1JVi1bLRmJxxg3Jazt96KYWfxMLmQ=","codigoError":0,"mensajeError":""}
{"dataList":{"fechaEfectiva":"","organismo":"CONMEMORACIONES\r\n","tipoNorma":"COMUNICACION","numeroNorma":"Ley 26.926","anioNorma":"","detalleNorma":"<!DOCTYPE html PUBLIC \"-\/\/W3C\/\/DTD HTML 4.01 Transitional\/\/EN\"><br \/>\n<br \/>\n    <h3>CONMEMORACIONES<br \/>\n<\/h3><p xmlns:math=\"http:\/\/exslt.org\/math\"><b>Ley 26.926<\/b><\/p><p><b>D\u00eda Nacional de la Lucha contra el S\u00edndrome Ur\u00e9mico Hemol\u00edtico en homenaje al Dr. Carlos Arturo Gianantonio.<br \/>\nSancionada: Noviembre 27 de 2013<br \/>\nPromulgada de Hecho: Diciembre 19 de 2013<br \/>\n<\/b><\/p><p xmlns:math=\"http:\/\/exslt.org\/math\">El Senado y C\u00e1mara de Diputados<br \/>\nde la Naci\u00f3n Argentina<br \/>\nreunidos en Congreso, etc.<br \/>\nsancionan con fuerza de<br \/>\nLey:<br \/>\n<\/p><p xmlns:math=\"http:\/\/exslt.org\/math\">ARTICULO 1\u00b0 \u2014 Instit\u00fayese en el territorio de la Naci\u00f3n el d\u00eda 19 de agosto de cada a\u00f1o como D\u00eda Nacional de la Lucha contra el S\u00edndrome Ur\u00e9mico Hemol\u00edtico en homenaje al Dr. Carlos Arturo Gianantonio, precursor en la lucha contra esta enfermedad.<br \/>\n<\/p><p xmlns:math=\"http:\/\/exslt.org\/math\">ARTICULO 2\u00b0 \u2014 El Poder Ejecutivo, a trav\u00e9s de los organismos pertinentes y con la participaci\u00f3n de organizaciones no gubernamentales que lleven adelante programas relacionados con la materia objeto de la presente, impulsar\u00e1 durante la semana del 19 de agosto de cada a\u00f1o una campa\u00f1a intensiva de concientizaci\u00f3n, a fin de informar a la sociedad los m\u00e9todos para prevenir y detectar el s\u00edndrome ur\u00e9mico hemol\u00edtico.<br \/>\n<\/p><p xmlns:math=\"http:\/\/exslt.org\/math\">ARTICULO 3\u00b0 \u2014 El Ministerio de Educaci\u00f3n de la Naci\u00f3n, en acuerdo con el Consejo Federal de Educaci\u00f3n, arbitrar\u00e1 los medios necesarios para su inclusi\u00f3n en el calendario escolar y en la curr\u00edcula.<br \/>\n<\/p><p xmlns:math=\"http:\/\/exslt.org\/math\">ARTICULO 4\u00b0 \u2014 Comun\u00edquese al Poder Ejecutivo nacional.<br \/>\n<\/p><p xmlns:math=\"http:\/\/exslt.org\/math\">DADA EN LA SALA DE SESIONES DEL CONGRESO ARGENTINO, EN BUENOS AIRES, A LOS VEINTISIETE DIAS DEL MES DE NOVIEMBRE DEL A\u00d1O DOS MIL TRECE.<br \/>\n<\/p><p xmlns:math=\"http:\/\/exslt.org\/math\">\u2014 REGISTRADO BAJO EL N\u00ba\u00a026.926 \u2014<br \/>\n<\/p><p xmlns:math=\"http:\/\/exslt.org\/math\">AMADO BOUDOU. \u2014 JULIAN A. DOMINGUEZ. \u2014  Juan H. Estrada. \u2014 Gervasio Bozzano.<br \/>\n<\/p>  <br \/>\n","idTramite":"100008","cantidadVisitas":4,"cantidadVisitasHoy":2,"fechaDeHoy":"20160526","paginaDesde":"2","paginaHasta":"2","cantidadPaginasAfectadas":null,"cantidadPaginasAfectadasPor":null,"cantidadPaginasNormaFechaEfectiva":null,"cantidadPaginasVisitadas":null,"cantidadPaginasAnoexos":0,"anexosNorma":[],"normasAfectadas":[],"normasAfectadasPor":[],"fechasEfectivaNorma":[],"normasVisitadas":[],"idRubro":"23","descRubro":"Leyes","archivoPDF":"2013123101N.pdf","fechaPublicacion":"20131231","suplemento":false,"idTipoNorma":"1"},"id":"UffSOSYlBqemcUXUil8Dpi1bLS1JVi1bLQ9BSGZiSRktx1vSNJEuHcs=","codigoError":0,"mensajeError":""}
{"dataList":{"fechaEfectiva":"","organismo":"ADHESIONES OFICIALES\r\n","tipoNorma":"COMUNICACION","numeroNorma":"Ley 26.925","anioNorma":"","detalleNorma":"<!DOCTYPE html PUBLIC \"-\/\/W3C\/\/DTD HTML 4.01 Transitional\/\/EN\"><br \/>\n<br \/>\n    <h3>ADHESIONES OFICIALES<br \/>\n<\/h3><p xmlns:math=\"http:\/\/exslt.org\/math\"><b>Ley 26.925<\/b><\/p><p><b>\u201cD\u00eda Mundial del Alzheimer\u201d.<br \/>\nSancionada: Noviembre 27 de 2013<br \/>\nPromulgada de Hecho: Diciembre 19 de 2013<br \/>\n<\/b><\/p><p xmlns:math=\"http:\/\/exslt.org\/math\">El Senado y C\u00e1mara de Diputados<br \/>\nde la Naci\u00f3n Argentina<br \/>\nreunidos en Congreso, etc.<br \/>\nsancionan con fuerza de<br \/>\nLey<br \/>\n<\/p><p xmlns:math=\"http:\/\/exslt.org\/math\">ARTICULO 1\u00b0 \u2014 Adherir al \u201cD\u00eda Mundial del Alzheimer\u201d establecido por la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud y la Federaci\u00f3n Internacional del Alzheimer, el 21 de septiembre de cada a\u00f1o, cuyo objetivo es dar a conocer la enfermedad y difundir informaci\u00f3n al respecto, solicitando el apoyo y la solidaridad de instituciones, organismos oficiales y poblaci\u00f3n en general.<br \/>\n<\/p><p xmlns:math=\"http:\/\/exslt.org\/math\">ARTICULO 2\u00b0 \u2014 El Ministerio de Salud de la Naci\u00f3n establecer\u00e1 acciones para el d\u00eda se\u00f1alado, que tengan que ver con los objetivos destacados por la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud y la Federaci\u00f3n Internacional del Alzheimer.<br \/>\n<\/p><p xmlns:math=\"http:\/\/exslt.org\/math\">ARTICULO 3\u00b0 \u2014 Comun\u00edquese al Poder Ejecutivo nacional.<br \/>\n<\/p><p xmlns:math=\"http:\/\/exslt.org\/math\">DADA EN LA SALA DE SESIONES DEL CONGRESO ARGENTINO, EN BUENOS AIRES, A LOS VEINTISIETE DIAS DEL MES DE NOVIEMBRE DEL A\u00d1O DOS MIL TRECE.<br \/>\n<\/p><p xmlns:math=\"http:\/\/exslt.org\/math\">\u2014 REGISTRADO BAJO EL N\u00ba\u00a026.925 \u2014<br \/>\n<\/p><p xmlns:math=\"http:\/\/exslt.org\/math\">AMADO BOUDOU. \u2014 JULIAN A. DOMINGUEZ. \u2014 Juan H. Estrada. \u2014 Gervasio Bozzano.<br \/>\n<\/p>  <br \/>\n","idTramite":"100009","cantidadVisitas":2,"cantidadVisitasHoy":2,"fechaDeHoy":"20160526","paginaDesde":"2","paginaHasta":"2","cantidadPaginasAfectadas":null,"cantidadPaginasAfectadasPor":null,"cantidadPaginasNormaFechaEfectiva":null,"cantidadPaginasVisitadas":null,"cantidadPaginasAnoexos":0,"anexosNorma":[],"normasAfectadas":[],"normasAfectadasPor":[],"fechasEfectivaNorma":[],"normasVisitadas":[],"idRubro":"23","descRubro":"Leyes","archivoPDF":"2013123101N.pdf","fechaPublicacion":"20131231","suplemento":false,"idTipoNorma":"1"},"id":"OjhdGc5ns9+M2VrmjWz5xy1bLS1JVi1bLa2nK9mMwQr3eh6rmA2ccGA=","codigoError":0,"mensajeError":""}
